---
title: pi-hole
date: 2018-12-15
tags: ['技術', '過期']
---
安，擋廣告?的DNS版本。  
不過後來心態是較趨向於擋惡意網域啦！因為用DNS擋廣告不能修改瀏覽器下的排版，常常看到網頁403或是忽然那個地方空一大塊，那還不如用瀏覽器上的擋廣告來的實際舒服。

注意擋廣告可能會影響使用者瀏覽網站體驗。

## Pi-hole
### 安裝
```bash
    curl -sSL https://install.pi-hole.net | bash
```
如果使用GCP記得設定的時候  
IP改成自己GCP給的外部IP   
Gateway維持不變[Enter]

記得最後它會給你一組密碼。

[Pi-hole指令](https://docs.pi-hole.net/core/pihole-command/)

#### GCP
防火牆開啟tcp:80,53:udp:53
IP:固定IP or 0.0.0.0/0 or etc..
![firewall](https://i.imgur.com/OaEAO3W.jpg)

如果你的80 port已被佔用請自行改port
```bash
    ## vim /etc/lighttpd/lighttpd.conf

    ## /etc/init.d/lighttpd restart
```
### Filter Lists(核心)
這邊我的重點是專注於一家的List其他為輔助。  
譬如說我用https://firebog.net/  全部的List，測試block是否滿意，再慢新增其他的List。  
https://firebog.net/
https://tspprs.com/ -> https://blocklist.site/app/
https://filterlists.com/

另外最近用了tspprs一段時間，像是誤判的居率大幅提昇，如：威力導演的註冊網域、netflix、zh-tw.facebook.com、各類的色色的網站、twich或是today.line.me等等。  
而新版網頁可以快速圈選要的list可不執著於整合包。(測試中)，為什麼用tspprs有一個主要的因素是，可以快速查看該list是否常更新。

#### 驗證List是否過度影響瀏覽器或上網應用程式
這麼大量盲用Lists會讓一些你想瀏覽的網頁無法呈現，此時你應該選擇性關閉一些List，但要怎麼挑呢？以下是我的挑法。

##### Query Log
從此圖可以看到當我瀏覽fb apps或是FB web時會受到阻擾，此時我們要找出那一個list的rule阻擋住它。  
![listissue](https://i.imgur.com/Bihc14U.jpg)

##### Tools -> Query Lists -> [Type rule]
現在我們很清楚知道那一個List有問題。  
![fbissue](https://i.imgur.com/AxAgcIM.jpg)

##### Settings -> Blocklists
記得刪除或未句選後請Save and update。  
![fixed](https://i.imgur.com/5AMfBlc.jpg)

### Flush your DNS Cache!!!
鵝～這個步驟請自行去找相關指令吧...！  
![flushdns](https://i.imgur.com/7aVYnoV.jpg)

## 結論
一般手機的應用程式廣告可以擋，排版很好看。  
一般pc與手機瀏覽器的廣告擋了會有一些排版問題。  
youtube無法擋。(因廣告與影片的DNS皆為同一組)  
spotify擋了有風險會被ban。(有修改使用者協議做抵制)  
如果DNS伺服器問題須自行查修維護。  
若與其他DNS伺服器共用可能會失效。

## 問題集
如果您把DNS弄掛不就擺明要人來處理這個問題。(搖頭)

### After update or reboot FTL not start
發生原因不明。
``` bash
        $ service pihole-FTL restart
        $ service pihole-FTL status
```
可能是Server被DDOS，換了IP看log發現有大量不同IP用SSH至伺服器。   
解決方式
1. 換IP方式抵禦
2. GCP防火牆允許某特定IP

### pihole localhost 大量Query
手段推測(未證實)
架設在GCP，該localhost來源於gcp的lan的請求？

[pihole config](https://docs.pi-hole.net/ftldns/configfile/)
```bash
    Jun 21 04:06:33 dnsmasq[10191]: query[A] www.wg9955.com from 127.0.0.1
    Jun 21 04:06:33 dnsmasq[10191]: cached www.wg9955.com is <CNAME>
    Jun 21 04:06:33 dnsmasq[10191]: cached wg.dqcdn.net is 173.82.152.97
    Jun 21 05:04:21 dnsmasq[10191]: query[AAAA] www.wg9955.com from 127.0.0.1
    ...
    Jun 21 05:04:21 dnsmasq[10191]: cached www.wg9955.com is <CNAME>
    Jun 21 05:04:21 dnsmasq[10191]: cached wg.dqcdn.net is <CNAME>
    Jun 21 05:04:21 dnsmasq[10191]: cached ddos-cc.xg-jdb.cc is NODATA-IPv6
```
目前解決方式
``` bash
    ## vim /etc/pihole/pihole-FTL.conf 

    ...
    IGNORE_LOCALHOST=yes
    ...
```
